\section{定理証明支援系Coq}
\label{s:coq}
%\subsection{Coq}
Coq\footnote{\url{https://coq.inria.fr/}}はフランスの INRIA %(フランス国立情報学自動制御研究所)
で開発されている定理証明支援系である.
Coqは, 高階述語論理式, 型, 関数などを記述するための言語を備え, 証明したい定理を記述することができる.
記述した定理について, 対話環境上で証明スクリプト (タクティックの列) を記述し，証明を行うことができる．
タクティックは，簡潔に証明を表現するためのものである．
%対話環境上でタクティックと呼ばれる専用コマンド群を用い, 簡潔に証明を記述することができる.

\subsection{coq2smt}
coq2smt\footnote{\url{https://github.com/wangjwchn/coq2smt}}は，Z3やCVC4といったSMTソルバーをCoqから呼び出すためのプラグインであり，
専用のタクティック\texttt{smt solve}を提供する．
\texttt{smt solve}は，証明コンテキスト中のサブゴールが関数呼び出しや量化子等を含まない簡易なものであるとき求解を行い，
その結果をCoq側に反映する．
